［大圍撚］猶太人與中國人的不同經營之道

本來呢個位係區內一間幾出名賣手撕雞嘅鋪頭，上個月就話唔租比人逼走。（我覺得間野普普通通 ）

大圍出名蝗多，本來我就期待咩人咁把炮要租，屌！原來又係同行

猶太人在一個地方開了一個加油站，生意很好，然後第二個猶太人就來開了一個餐廳，第三個猶太人就開了一個超市，這片區域很快就繁華。中國人開了一個加油站生意很好，第二個中國人肯定開第二個加油站，第三個、第四個…

新個間唔知做唔做得住

Sorry 笑左

拿，首先係類比錯誤，
手撕雞同電腦性質唔同，
你電腦/手機壞係會做成你不便，
你係有急切性去維修。唔維修會影響生活質素。

手撕雞只係云云小食中既一種，
大圍一向唔係得手撕雞獨大，
你覺得手撕雞唔好食，（如我）
仲有手卷，三寶，雞扒得選擇
從來唔存在我焗住要食手撕雞。

再退一步睇，
你如果肚餓，大圍係有好多食肆選擇。

咁我地返返個故事同手撕雞既問題，

個故事係帶出係一個社區，
點樣互惠互利咁令大圍既小食種類同質素提升，
你唔岩手卷？有雞扒，有三寶，有魚蛋。
大家係同行，但相互幫助，你唔好味咪唔撚食你，食另一間

宜家原位本來做手撕雞出左名，做起左。
新租客純粹炒高租價，原位賣番手撕雞，一摸一樣，食住上手光環。圍外唔熟既咪以為呢間係舊個間。

其實你係要插旗，咪好似繼光光vs 豪大大，係對面開間新。
咁多位唔開，搶人同位做同樣既野唔係食光環有咩用？惡性循環
同台式飲料一樣

你係唔係讀完dse econ好急不及待要用返理論去解釋？

gas the kikes

定係你係假膠/打手

係既高抬貴手唔好玩膠啦

猶太仔都幾自大係真

人地賣腸粉

人地想講既係有競爭有選擇先有進步
你就話佢類比錯
我就唔明有咩錯, 根本冇一樣野係相同性質, 照你咁講唔洗類比啦

同埋你話有幾十樣野食揀
得一間難食既手撕雞, 你就同人講可以食其他野
咁其他野食就唔係手撕雞啦
就好似去酒樓食飯想飲可樂, 但係得百事, 你唔要之後侍應同你講可以飲其他一樣咁ON9
其他野就唔係可樂啦

台式飲料又幾時係搶人位開舖
你個POST講經營之道, 然後又唔俾人講經濟, 咁你唔好開POST啦

BTW關猶太人撚事

條友真係唔識喎，你到底知唔知發生咩事
上手大字報左好耐業主唔續租逼遷，
點知同樣賣手撕雞，食住上手光環。
你連呢d都唔知就入黎尻up
寫到明大圍撚

執左先開 同一個鋪位點樣平行時空重疊住咁開

我都係講緊競爭
有分惡性良性
你自己都未睇得明人地講咩

樓主咪post咗個笑話
個笑話傳咗好耐，唔係佢作

話中国人只係識抄人
唔識睇需求係咩

猶太人係全世界最識賺錢既民族
先唔好講佢地係咪最叻
但賺錢既能力應該冇爭議